<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->
<Document>
# SPO Kierownika Personelu

[bold]1.[/bold] Kierownik Personelu [bold]nie[/bold] może przenieść żadnego pracownika do innego Działu bez autoryzacji odpowiedniego [color=#1b67a5]Kierownika Personelu[/color]. Jeśli żaden [color=#1b67a5]Kierownik działu[/color] nie jest dostępny, Kierownik Personelu może podjąć decyzję samodzielnie. Nie dotyczy to Ochrony, która zawsze wymaga autoryzacji [color=#cb0000]Komendanta Ochrony[/color]. Jeśli Komendant Ochrony nie jest aktywny, żadne transfery do Ochrony nie są dozwolone bez autoryzacji [color=#1b67a5]Kapitana[/color];

[bold]2.[/bold] Kierownik Personelu [bold]nie[/bold] może nadać żadnemu pracownikowi zwiększonego dostępu bez autoryzacji odpowiedniego [color=#1b67a5]Kierownika działu[/color]. Obejmuje to Kierownika Personelu. Ponadto, Kierownik Personelu może nadać dostęp na poziomie [color=#1b67a5]Kapitana[/color] tylko wtedy, gdy pełni obowiązki [color=#1b67a5]tymczasowego p.o. Kapitana[/color]. Dostęp ten ma zostać usunięty, gdy właściwy [color=#1b67a5]Kapitan[/color] przybędzie na stację;

[bold]3.[/bold] Kierownik Personelu [bold]nie[/bold] może zwiększać liczby wakatów, chyba że odpowiedni [color=#1b67a5]Kierownik działu[/color] wyrazi na to zgodę;

[bold]4.[/bold] Kierownik Personelu [bold]nie[/bold] może zwolnić żadnego pracownika bez autoryzacji odpowiedniego [color=#1b67a5]Kierownika działu[/color], chyba że mają zastosowanie inne warunki (patrz Prawo Kosmiczne i Ogólna Standardowa Procedura Operacyjna);

[bold]5.[/bold] Kierownik Personelu [bold]nie[/bold] może promować nikogo na żadne stanowisko w [color=#009100]Centralnym Dowództwie[/color]. Używanie ikon [color=#009100]ID Centralnego Dowództwa[/color] jest również zabronione bez wyraźnej zgody;

[bold]6.[/bold] Kierownik Personelu może swobodnie korzystać z biurokracji według własnego uznania. Jednak podczas poważnych zagrożeń stacji, szybkość działania powinna mieć pierwszeństwo przed biurokracją;

[bold]7.[/bold] Kierownik Personelu [bold]nie[/bold] może pozostawić swojego biura bez obsady, jeśli w kolejce czekają pracownicy. Brak reakcji na pracownika z uzasadnioną prośbą w ciągu dziesięciu (10) minut, czy to przez radio, czy osobiście, uznaje się za naruszenie Standardowej Procedury Operacyjnej;

[bold]8.[/bold] Kierownik Personelu [bold]nie[/bold] ma prawa wykonywać obowiązków [color=#cb0000]Ochrony[/color]. Kierownik Personelu ma prawo nosić Disablera wyłącznie do samoobrony.

## Zasady OOC Kierownika Personelu
[textlink="Graj odpowiedzialnie" link="RuleC6"]
[textlink="Ochrona i Dowództwo podlegają wyższym standardom" link="RuleC9"]
</Document>
