<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Goomson <GoomsonCode@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2026 zergologist <114537969+Chedd-Error@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later AND MIT
-->

<Document>
  # Reakcje Składników
  Oto reakcje tworzenia składników, z których w większości powinien móc korzystać każdy kucharz w swojej kuchni.

  [italics](składniki mają wersje nazw w języku angielskim podane w nawiasach, ponieważ niektóre z nich nadal mogą znajdować się w trakcie tłumaczenia)

  Chociaż kuchnie zaczynają z dobrym zaopatrzeniem w różnorodne składniki reagentów, może nie być jasne, jak te reagenty zamieniają się w niektóre składniki, z którymi można gotować.

  # Ciasta

  Dosłownie chleb powszedni kuchni kucharza, ciasto występuje w wielu odmianach - wszystkie tworzone w reakcji!

  ## Standardowe Ciasta
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FoodDough" Caption="Regular Dough"/>
  </Box>
  Możesz zrobić zwykłe ciasto, łącząc następujące reagenty:

  -15u Mąki (Flour)
  -10u Wody (Water)

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FoodDoughTortilla" Caption="Tortilla Dough"/>
  </Box>
  Możesz zrobić ciasto na tortillę, łącząc następujące reagenty:

  -15u Mąki kukurydzianej (Cornmeal)
  -10u Wody (Water)

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FoodDoughCotton" Caption="Cotton Dough"/>
  </Box>
  Dla personelu jedzącego włókna, możesz zrobić ciasto bawełniane, łącząc następujące reagenty:

  -10u Włókna (Fiber)
  -5u Mąki (Flour)
  -10u Wody (Water)

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FoodDoughCornmeal" Caption="Cornmeal Dough"/>
  </Box>
  Możesz zrobić ciasto kukurydziane, łącząc następujące reagenty:

  -15u Mąki kukurydzianej (Cornmeal)
  -10u Mleka (Milk)
  -6u Surowego jajka (Raw Egg)

  Zazwyczaj możesz kroić i wałkować te ciasta.

  ## Specjalne Ciasta
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FoodDoughPie" Caption="Pie Dough"/>
  </Box>
  Możesz zrobić ciasto na placek, jadalną część placka, łącząc następujące reagenty:

  -15u Mąki (Flour)
  -12u Surowego jajka (Raw Egg)
  -5u Soli stołowej (Table Salt)

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FoodCakeBatter" Caption="Cake Batter"/>
  </Box>
  Możesz zrobić masę na ciasto, łącząc jeden z następujących zestawów reagentów:

  -15u Mąki (Flour)
  -12u Surowego jajka (Raw Egg)
  -5u Cukru (Sugar)
  -5u Mleka (Milk)

  LUB:

  -15u Mąki (Flour)
  -15u Mleka sojowego (Soy Milk)
  -5u Cukru (Sugar)

  Choć wynik końcowy może być taki sam niezależnie od użytego przepisu, osoby z alergią na mleko i jajka podziękują ci za użycie przepisu sojowego.

  # Reakcje Katalizowane

  Chociaż każdy składnik zużywa reagenty do powstania, nie każda reakcja zużyje wszystkie reagenty, które w nią wchodzą.

  Katalizatory to nazwy tych reagentów, które nie zostaną zużyte podczas tworzenia składnika. Będą reagować tak długo, jak obecna jest ich minimalna ilość.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FoodButter" Caption="Butter"/>
  </Box>
  Możesz zrobić kostkę masła, łącząc następujące reagenty:

  -30u Mleka (Milk)
  -5u Soli stołowej (Table Salt) jako katalizator

  ## Reakcje Enzymatyczne
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FoodCheese" Caption="Cheese"/>
  </Box>
  Możesz zrobić krąg sera, łącząc następujące reagenty:

  -40u Mleka (Milk)
  -5u Uniwersalnego enzymu (Universal Enzyme) jako katalizator

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FoodChevre" Caption="Chèvre"/>
  </Box>
  Możesz zrobić roladkę sera koziego (chèvre), łącząc następujące reagenty:

  -10u Mleka koziego (Goats Milk)
  -5u Uniwersalnego enzymu (Universal Enzyme) jako katalizator

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FoodTofu" Caption="Tofu"/>
  </Box>
  Możesz zrobić blok tofu, łącząc następujące reagenty:

  -30u Mleka sojowego (Soy Milk)
  -5u Uniwersalnego enzymu (Universal Enzyme) jako katalizator

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FoodMysteryMeat" Caption="Mystery meat...?"/>
  </Box>
  Możesz odtworzyć płat tajemniczego mięsa, łącząc następujące reagenty:

  -10u Surowych białek zwierzęcych (Uncooked Animal Proteins)
  -5u Uniwersalnego enzymu (Universal Enzyme) jako katalizator

  # Różne Reakcje

  Podczas gdy zdecydowana większość reakcji, których kucharz może potrzebować, została omówiona powyżej, istnieje jeszcze kilka reakcji, które nie są wymienione nigdzie indziej.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FoodMeatMeatball" Caption="Meatball"/>
  </Box>
  Możesz zrobić pojedynczy klopsik, łącząc następujące reagenty:

  -5u Surowych białek zwierzęcych (Uncooked Animal Proteins)
  -5u Mąki (Flour)
  -6u Surowego jajka (Raw Egg)

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FoodSnackChocolateBar" Caption="Chocolate."/>
  </Box>
  Możesz zrobić tabliczkę czekolady, łącząc następujące reagenty:

  -4u Kakao w proszku (Cocoa Powder)
  -2u Mleka (Milk)
  -2u Cukru (Sugar)

</Document>
