<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Sir Winters <7543955+Owai-Seek@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 metalgearsloth <31366439+metalgearsloth@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Praca Woźnego

Utrzymujesz czystość. Czasami to ciężka praca, ale ktoś musi to robić. Ten przewodnik przeprowadzi cię przez narzędzia fachu i sposób ich użycia.

## Podstawowe Wyposażenie
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MopItem"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JanitorialTrolley"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MopBucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrashBag"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SprayBottleSpaceCleaner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxLightMixed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SoapNT"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Mousetrap"/>
</Box>

## Dodatkowe Wyposażenie
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WetFloorSign"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Holoprojector" Caption="holosign projector"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightReplacer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WireBrush"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AdvMopItem" Caption="Advanced mop, ask in R&D"/>
</Box>

## Pozyskiwanie i Utylizacja Płynów
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WaterTankFull"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Sink"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FloorDrain"/>
</Box>

## Sprzątanie.
Teraz przejdźmy do (przenośnego) mięsa i ziemniaków. Jesteśmy tu, żeby sprzątać, prawda? Utrzymajmy to w prostocie. Główne narzędzia, których będziesz używać, to wierny mop, worek na śmieci, kosmiczny czyścik i jedno z trzech różnych wiader.

Mopowanie: Napełnij swój wózek wodą i znajdź kałuże! Zmocz mopa i wytrzyj je. Powstała kałuża wody wyschnie po krótkim czasie. Nie zapomnij ustawić znaków "mokra podłoga"!
- Aby opróżnić wózek, przeciągnij go (kursorem) na odpływ podłogowy. To wyleje wszystkie płyny ze środka! Odpływy podłogowe zazwyczaj można znaleźć gdzieś w medbayu, zamrażarce kuchennej i oczywiście w schowku woźnego.

Śmieci: Umieść je bezpośrednio w worku lub trzymaj w ręce. Kliknij -obok- śmieci, aby zebrać -wszystkie- pobliskie śmieci, lub kliknij na każdy kawałek indywidualnie. Użycie worka na utylizacji opróżni go.
- Logistycy mogą chcieć niektórych twoich śmieci, warto od czasu do czasu zapytać!

Kosmiczny Czyścik: Ten cudowny spray może robić dwie rzeczy: czyścić graffiti i w razie potrzeby czyścić kałuże!
- Możesz poprosić o więcej w chemii.

## Dodatkowe Obowiązki
Dobry woźny zawsze rozgląda się za dodatkową pracą, a narzędzi do dyspozycji jest mnóstwo. Miej oko na zepsute światła, pomóż kucharzowi pozbyć się myszy w kuchni, a jeśli czujesz się -naprawdę- hojny, spróbuj uzupełnić automaty i szafki awaryjne na stacji!

## Dodatkowe Informacje:
<GuideReagentEmbed Reagent="SpaceCleaner"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>

</Document>
