<Document>
  # Roleplay Rule 4 - Nie metagameuj, przestrzegaj Meta osłony
  Coś, co jest „osłonięte”, nie może być znane twojej postaci podczas rundy, dopóki nie zajdzie „warunek ujawnienia”. Oznacza to również, że twoja postać nie może wykonywać działań na podstawie informacji „osłoniętych”. Wiedza o czymś lub działanie na podstawie informacji osłoniętych przed spełnieniem warunku ujawnienia nazywane jest metagamingiem.

  Warunki ujawnienia ujawniają informacje osłonięte dla całej rundy, a nie dla pojedynczego przypadku. Oznacza to, że po spełnieniu warunku ujawnienia w danej rundzie osłona przestaje obowiązywać we wszystkich sytuacjach do końca tej rundy.

  ## Nigdy nieujawniane IC
  Niektóre osłony nigdy nie są ujawniane IC. Oznacza to, że twoja postać nigdy nie może zachowywać się tak, jakby wiedziała o istnieniu danej osłoniętej rzeczy.

  Następujące informacje są osłonięte:
  - Aktualny tryb gry oraz możliwe antagi w aktualnym trybie gry.
  - Wydarzenia z poprzednich rund.
  - Wydarzenia, których doświadczyłeś jako inna postać.
  - Wszystkie informacje związane z graczem postaci, a nie z samą postacią. (Zobacz „Meta przyjaźń i Meta uraza” poniżej.)
  - Wszystkie informacje zdobyte po śmierci lub jako duch.
  - Fakt, że runda się zakończy.

  Nie zabrania to wiedzy, że zmiana się zakończy, ale zabrania np. przygotowywania się do zabijania ludzi w Central Command, gdy na serwerach LRP przestają obowiązywać zasady roleplayu.

  ## Specjaliści nuklearni

  Istnienie specjalistów nuklearnych, poza statusem mitu, na podstawie którego nikt nie powinien działać, jest osłonięte.

  Fakt, że dysk nuklearny musi być chroniony i że może zostać użyty przez złego aktora do próby zniszczenia stacji, nie jest osłonięty.

  Warunkiem ujawnienia tej osłony jest którekolwiek z poniższych:
  - odkrycie krwistoczerwonego kombinezonu 
  - odkrycie wahadłowca Specjalistów nuklearnych
  - poznanie imienia specjalisty nuklearnego
  - ogłoszenie operacji wojennych 
  - bycie nuklearnym specjalistą

  ## Rzeczy kameleonowe

  Przedmioty kameleonowe są osłonięte.

  Podejrzewanie, że przedmiot jest fałszywy lub kradziony, nie jest osłonięte, ale testowanie przedmiotów lub nazywanie ich kameleneowymi podlega tej osłonie.

  Warunkiem ujawnienia tej osłony jest którekolwiek z poniższych:
  - zobaczenie, jak ktoś inny powoduje zmianę dowolnego przedmiotu chameleon
  - znalezienie holograficznych włókien nanomaszyn
  - doświadczenie sytuacji, w której absolutnie nie istnieje inne możliwe wytłumaczenie
  - odkrycie odblokowanego uplinku

  ## Przedmioty kamuflowane

  Fakt, że przedmiot może być czymś innym niż wskazuje na to jego wygląd wizualny oraz opis po zbadaniu, jest osłonięty.

  Ta osłona chroni przedmioty kamuflowane, w tym również przed ich weryfikowaniem.

  Warunkiem ujawnienia tej osłony jest którekolwiek z poniższych:
  - zobaczenie, że przedmiot zachowuje się inaczej, niż można by oczekiwać po danym przedmiocie
  - zobaczenie, jak przedmiot jest używany do swojego ukrytego celu
  - doświadczenie sytuacji, w której absolutnie nie istnieje inne możliwe wytłumaczenie
  - odkrycie odblokowanego uplinku

  ## MRP zasada 1
  Osłona uniemożliwia twojej postaci zapamiętanie czegokolwiek, co wydarzyło się podczas utraty przytomności. Ta osłona nigdy nie jest ujawniana IC.

  ## MRP zasada 2
  Istnieje osłona „Nowego Życia”. Uniemożliwia ona zapamiętanie czegokolwiek, co doprowadziło do twojej śmierci, nawet jeśli zostaniesz umieszczony w MMI. Jeśli zostaniesz sklonowany, uniemożliwia ona również zapamiętanie wszystkiego z tej rundy. Ta osłona nigdy nie jest ujawniana IC.

  ## Meta przyjaźń i Meta uraza
  Ta sekcja zawiera dodatkowe informacje na temat koncepcji zabronionej przez wiele elementów metashielda, które nigdy nie są ujawniane IC. Faworyzowanie osoby lub postaci na podstawie informacji, których twoja postać nie powinna znać, jest uznawane za metafriending. Traktowanie osoby lub postaci negatywnie na podstawie informacji, których twoja postać nie powinna znać, jest uznawane za metagrudging.

  ## Przykłady Metaf przyjaźni
  Wszystkie poniższe przykłady są zabronione przez co najmniej jeden element metashielda, który nigdy nie jest ujawniany IC.
  - Nadawanie postaci dodatkowych dostępów lub pracy, ponieważ jesteś znajomym gracza, który tę postać odgrywa.
  - Ufanie postaci, ponieważ jesteś znajomym gracza, który tę postać odgrywa.
  - Niewalczanie z postacią, ponieważ jesteś znajomym gracza, który tę postać odgrywa.
  - Ignorowanie celu zabicia postaci, ponieważ twoja postać i jej postać zaprzyjaźniły się w poprzedniej rundzie.

  ## Przykłady Meta urazy
  Wszystkie poniższe przykłady są zabronione przez co najmniej jeden element metashielda, który nigdy nie jest ujawniany IC.
  - Nienadawanie postaci dodatkowych dostępów lub pracy, ponieważ jesteś zły lub nie lubisz gracza, który tę postać odgrywa.
  - Nieufanie postaci, ponieważ jesteś zły lub nie lubisz gracza, który tę postać odgrywa.
  - Rozpoczynanie walki z postacią z powodu czegoś, co zrobiła w poprzedniej rundzie.
  - Rozpoczynanie walki z postacią, ponieważ zabiła cię, gdy grałeś inną postacią.
  - Namierzanie lub nękanie postaci na podstawie czegokolwiek, co zrobiła poza obecną rundą.
  - Namierzanie lub nękanie postaci na podstawie czegokolwiek, co zrobił gracz tej postaci poza odgrywaniem tej postaci.

  ## Rzeczy które są wykluczone z meta osłony
  Poniżej znajduje się lista rzeczy, które są wyraźnie nieosłonięte. Jeśli czegoś nie ma na tej liście, nie oznacza to automatycznie, że jest osłonięte, ale jeśli coś się na niej znajduje, to na pewno nie jest osłonięte.
  - Fakt, że dysk nuklearny musi być chroniony i że może zostać użyty przez złego aktora do próby zniszczenia stacji.
  - Przedmioty o wysokiej wartości lub pożądane przez Syndykat, a przez to będące prawdopodobnymi celami kradzieży.
  - Idea, że agent Syndykatu lub inny zły aktor ma cele lub zadania, które próbuje zrealizować.
  - Liczba celów lub zadań, jakie ma agent Syndykatu lub inny zły aktor.
  - Fakt, że Syndykat jest wrogiem Nanotrasen i regularnie próbuje wysyłać tajnych agentów w celu szpiegowania, sabotażu lub ataków na Nanotrasen.
  - Typowy wygląd postaci. Należy jednak pamiętać, że wiele postaci może mieć to samo imię.
  - Fakt, że Syndykat posiada tajne przedmioty umożliwiające dostarczanie im przedmiotów, znane jako uplinki.
  - Fakt, że Syndykat może zapewniać swoim agentom implanty podskórne o różnych możliwościach.

</Document>
