<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
    # Kod Zagrożenia - Zielony

    <Box>
        [italic]Wywołuje: Każdy, kto ma dostęp na poziomie Dowództwa do działającej konsoli komunikacyjnej.[/italic]
    </Box>

    [bold]Warunki:[/bold]

    Domyślny kod alertu na początku zmiany. Nie zmieniaj, chyba że zagrożenie jest podejrzewane/potwierdzone;

    [bold]LUB[/bold]

    Wszystkie potwierdzone/podejrzewane zagrożenia dla stacji i/lub załogi zostały zażegnane albo samoistnie zniknęły. Zaleca się, aby po ponad 15 minutach na Kodzie Niebieskim bez wrogiej aktywności ogłosić Kod Zielony;

    [bold]Ochrona:[/bold]

    Cała broń musi być schowana do kabur lub trzymana w kieszeniach/slotach schowka kombinezonu, chyba że jest absolutnie wymagana;

    Losowe kontrole nie są dozwolone bez wyraźnej zgody Komendanta Ochrony lub Kapitana. Jednak przeszukania są nadal dozwolone, jeśli istnieje uzasadnione podejrzenie popełnienia przestępstwa.

    [bold]Obszary zabezpieczone:[/bold]

    Magazyn EVA, Magazyn Techniczny, Generator Grawitacji, Bezpieczny Magazyn Inżynieryjny, Zarządzanie SI, Skarbiec, Brama oraz wszelkie inne miejsca wymagające dostępu na poziomie Dowództwa, które nie są regularnie używane.

    Obszary zabezpieczone, takie jak EVA, powinny pozostać niezaboltowane i gotowe do użycia zgodnie z ich przeznaczeniem.

    Wyjątki poniżej;

    Skarbiec nie powinien być otwierany, chyba że wymagane są naprawy, złoto jest potrzebne dla Badań i Rozwoju (w razie gdyby Górnictwo nie dostarczyło) lub krytyczny przedmiot musi zostać ukryty w sejfie.

    Przeszukanie osoby lub działu wymaga podpisanego i opieczętowanego nakazu przez Kapitana lub HoP.

    [bold]Załoga ogólna:[/bold]

    Choć nie jest to wymagane, zaleca się, aby załoga aktywowała i maksymalnie ustawiła czujniki kombinezonów ze względu na potencjał wypadków przy pracy;

    Swobodny tranzyt przez stację jest dozwolony dla załogi, z wyłączeniem Obszarów zabezpieczonych.
</Document>
