<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Kara <lunarautomaton6@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tayrtahn <tayrtahn@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 YuNii <benjamin@bhenrich.de>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Prace

SS14 posiada dużą liczbę zawodów, podzielonych na siedem głównych działów:

## Serwis (Obsługa)
[color=#9fed58]Serwis[/color] to różnorodny dział, który obejmuje Kierownika Personelu i inne zawody, które istnieją, aby służyć stacji.

Głównie funkcjonuje jako ludzie, którzy zabawiają, sprzątają i obsługują resztę załogi, z wyjątkiem pasażerów, którzy nie mają konkretnej pracy poza gubieniem się w korytarzach technicznych.

## Logistyka (Zaopatrzenie)
[color=#b18644]Dział Logistyczny[/color] składa się z techników logistyków, techników odzysku i Kwatermistrza. Jako dział jest odpowiedzialny za dystrybucję zasobów i handel, oraz jest zdolny do kupowania i sprzedawania rzeczy na rynku galaktycznym.

W większości oznacza to, że przeszukują stację i różne wraki w poszukiwaniu materiałów do sprzedaży i redystrybucji, oraz kupują materiały, o które proszą inne działy.

## Medycyna
[color=#5b97bc]Medycyna[/color] składa się ze stażystów medycznych, chemików, lekarzy i Ordynatora. Jako dział jest odpowiedzialny za opiekę nad załogą, leczenie i/lub klonowanie rannych i martwych, leczenie chorób i zapobieganie temu, by wszyscy umarli w straszny, krwawy sposób w jakiejś szafie.

Medycyna jest jednym z lepiej wyposażonych działów, z możliwością lokalizowania rannych członków załogi za pomocą monitora załogi, niemal nieskończonym zapasem chemikaliów (o ile chemia działa sprawnie) oraz zdolnością do szybkiego diagnozowania i szczepienia chorób zakaźnych.

## Badanie i Rozwój (B+R)
[color=#c96dbf]B+R[/color] składa się z asystentów badawczych, naukowców i Kierownika Badań. Jako dział jest odpowiedzialny za badanie technologii i artefaktów, ulepszanie maszyn oraz drukowanie nowych i użytecznych urządzeń.

Naukowcy powinni szukać nowych artefaktów do badania, a także zachęcać działy do pomocy w ulepszaniu ich maszyn.

## Inżynieria
[color=#f39f27]Inżynieria[/color] składa się z pomocników technicznych, inżynierów stacji, techników atmosferycznych i Naczelnego Inżyniera. Jako dział jest odpowiedzialny za utrzymanie zasilania stacji, integralności jej struktury i działanie systemu podtrzymywania życia (powietrza).

Inżynieria jest dobrze wyposażona do bezpiecznego wychodzenia w przestrzeń kosmiczną, i jako taka powinna zawsze próbować naprawiać niezdatne do zamieszkania części stacji.

## Ochrona
[color=#cb0000]Ochrona[/color] składa się z kadetów ochrony, detektywa, oficerów ochrony, nadzorcy (Wardena) i Komendanta Ochrony. Jako dział jest odpowiedzialny za radzenie sobie z awanturnikami i zagrożeniami nie-humanoidalnymi, takimi jak gigantyczne szczury i karpie.

W rezultacie tego, oraz potrzeby zachowania równowagi, ochrona czasem jest przytłoczona przez złą załogę (nie zabijajcie klauna), i ważne jest, aby jej członkowie starali się zachowywać jak najlepiej.

## Dowództwo
[color=#1b67a5]Dowództwo[/color] składa się z szefa każdego działu. Jest odpowiedzialne za utrzymanie sprawnego działania stacji i jej działów.

Członkowie dowództwa powinni zawsze być stosunkowo kompetentni w swoich odpowiednich działach i próbować delegować odpowiedzialność oraz kierować pracą.

# Zmiana Pracy
[color=#9fed58]Kierownik Personelu[/color] jest osobą odpowiedzialną za zmianę uprawnień w identyfikatorach i wydawanie kluczy szyfrujących. Udaj się do jego biura i daj mu znać, jaką pracę chciałbyś wykonywać zamiast obecnej.

Często będą chcieli, abyś przyniósł papier [color=#a4885c]ostemplowany[/color] przez szefa działu. Nie przejmuj się, po prostu znajdź go i wręcz mu papier.
</Document>
