<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Stacja i Zmiany

Każda runda w SS14 to [bold]samodzielna zmiana[/bold], która odbywa się na jednej z wielu różnych stacji.

Rundy trwają zazwyczaj od [color=cyan]1 do 2 godzin[/color], ale gracze mogą swobodnie wychodzić i dołączać w dowolnym momencie trwania rundy.

## Terminal promów
Jeśli dołączysz w środku zmiany, prawdopodobnie pojawisz się na [color=lime]terminalu promów[/color].
Tutaj możesz napić się drinka, porozmawiać z innymi graczami i poczekać na wahadłowiec, który zabierze cię na stację.

Ekrany na ścianach wyświetlają szacowany czas przybycia wahadłowca.
Gdy przybędzie, po prostu wejdź na pokład, aby zostać przetransportowanym na stację.

Upewnij się, że zostajesz wewnątrz terminala i nie stoisz w strefie lądowania wahadłowca. [color=#EB2D3A][bold]Możesz zostać zmiażdżony przez nadlatujący wahadłowiec[/bold][/color].

## Nawigacja
Każda stacja ma wiele różnych lokalizacji do odwiedzenia.
Obejmują one zarówno konkretne działy, gdzie odbywa się praca, jak i wspólne obszary, gdzie można odpocząć i porozmawiać z innymi.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="Znaki kierunkowe"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="Znaki informacyjne"/>
</Box>

[color=cyan]Mapy stacji[/color] dają przegląd całej stacji z kolorowymi znacznikami oznaczającymi lokalizacje różnych rzeczy.
Zwykłe [color=cyan]znaki[/color] na ścianach mogą wskazać ci drogę do różnych działów.

## Opuszczanie Stacji
Pod koniec zmiany [color=gray](chyba że nastąpi [color=red][bold]katastrofa nuklearna[/bold][/color])[/color], opuścisz stację za pomocą [color=lime]wahadłowca ewakuacyjnego[/color].
Kiedy zostanie wezwany, na stacji zostanie odtworzony komunikat alarmujący załogę o jego [color=cyan]przybyciu za 10 minut.[/color]
Gdy przybędzie, musisz udać się do niego, wejść na pokład, a następnie przetrwać podróż do [bold]Centralnego Dowództwa[/bold].

Runda oficjalnie nie kończy się, dopóki nie dotrzesz do [bold]Centralnego Dowództwa[/bold].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
</Box>

Jeśli musisz opuścić rundę wcześniej, możesz to zrobić za pomocą [color=lime]kriogenicznej komory snu[/color].
Po prostu wejście do środka i opuszczenie gry przechowa twoje rzeczy i zapewni, że nie zostaną skradzione ani niewłaściwie użyte.

## Więcej informacji
Uczysz się sterowania? [textlink="Kliknij tutaj, aby przeczytać o sterowaniu" link="Controls"]

Nie wiesz, jak wykonywać pracę? [textlink="Kliknij tutaj, aby przejść do listy działów" link="Jobs"]

Ciągle umierasz? [textlink="Kliknij tutaj, aby zobaczyć poradnik przetrwania" link="Survival"]

</Document>
