<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 kbarkevich <24629810+kbarkevich@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Standardowe Procedury Operacyjne

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Stacja jest obecnie zagrożona nieuchronnym zniszczeniem. Członkowie załogi powinni słuchać poleceń Dowództwa, aby uzyskać więcej informacji."[/italic][/color]
  </Box>

  Traktuj SPO jako swoją nową biblię przestrzeni, zawierającą kompletne informacje na temat sposobów legalnego zabijania ludzi.

  # Czym są Standardowe Procedury Operacyjne? (SPO)

  Standardowe Procedury Operacyjne, odtąd zwane SPO, określają, w jaki sposób NanoTrasen oczekuje zarządzania swoimi placówkami. Zapewnia to właściwe traktowanie więźniów, bezpieczne radzenie sobie z określonymi sytuacjami oraz identyfikację zagrożeń na stacji.
  Odstępstwo od SPO jest poważną i świadomą decyzją, a wszelkie działania podjęte w trakcie takiego odstępstwa mogą stanowić podstawę do dyscyplinowania i/lub rozwiązania umowy.

  [bold]SPO Działowe nie powinno być traktowane jako lista warunków do zwolnienia kogoś z pracy i nie powinno być rygorystycznie przestrzegane co do joty ze szkodą dla okoliczności i kontekstu. Jak zawsze, SPO może być elastyczne, jeśli sytuacja tego wymaga, a decyzja o ukaraniu członka załogi za jego naruszenie ostatecznie należy do odpowiedniego Kierownika Działu (w przypadku członków działu) lub Kapitana (w przypadku Kierownika Działu).[/bold]

  # Czy SPO to tylko wytyczne?

  Tak, są to wytyczne, ale ich przestrzeganie zapewnia ustanowienie właściwego zaufania publicznego. W przeciwnym razie możesz zostać uznany za "Gównochroniarza", lub co gorsza, "Gównaukowca", więc zawsze mądrze jest skonsultować się z odpowiednim dokumentem SPO dla twojego działu. Jeśli musisz złamać SPO, lepiej miej dobry powód, aby uzasadnić to później.

  # Świetnie, gdzie mogę znaleźć SPO dla mojego działu?

  Poniżej znajdują się linki do wszystkich dokumentów SPO działów, a każda rola ma tam podlinkowaną własną stronę SPO. Możesz uzyskać dostęp do wszystkich SPO za pośrednictwem paska bocznego przewodnika pod tym dokumentem.

  - [textlink="Poziomy Alarmowe i Ty" link="AlertLevelsSOP"]
  - [textlink="SPO Dowództwa" link="CommandSOP"]
  - [textlink="SPO Ochrony" link="SecuritySOP"]
  - [textlink="SPO Prawne" link="LegalSOP"]
  - [textlink="SPO Medyczne" link="MedicalSOP"]
  - [textlink="SPO Serwisu (Obsługi)" link="ServiceSOP"]
  - [textlink="SPO Inżynierii" link="EngineeringSOP"]
  - [textlink="SPO Logistyki" link="CargoSOP"]
  - [textlink="SPO Nauki" link="ScienceSOP"]

</Document>
