<!-- Przetłumaczono za pomocą DeepL Pro -->

<Document>
# Genetyka

Genetyka to medyczno-naukowy pododział zajmujący się analizowaniem, sekwencjonowaniem i aplikowaniem mutacji genetycznych w żywych organizmach. Jest to niezwykle potężne, ale niebezpieczne narzędzie, które może przyznać nadludzkie zdolności lub spowodować katastrofalną niestabilność genetyczną i rozpad komórkowy.

## Podstawowy Sprzęt

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalScanner" Caption="skaner medyczny" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerDnaScanner" Caption="konsola genetyka" Rotation="0"/>
</Box>

Skaner medyczny to urządzenie przypominające kapsułę, które pomieści badany podmiot (przeciągnij i upuść lub użyj opcji "wyrzuć pasażera").

Konsola genetyka (umieszczona w pobliżu) zapewnia pełny interfejs, musi być zasilana i wymaga połączenia ze skanerem.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldGeneticAnalyzer" Caption="przenośny analizator genetyczny" Rotation="0"/>
</Box>

Przenośny analizator genetyczny to przenośny skaner, który szybko odczytuje aktualne mutacje i niestabilność genetyczną celu. Wymaga ogniwa zasilającego i może drukować wyniki do późniejszego wykorzystania.

## Podstawy

Umieść żywy podmiot w skanerze DNA.

Usiądź przy konsoli DNA i uzyskaj dostęp do interfejsu.

Użyj sekwencera, aby odgadnąć/ujawnić poprawną sekwencję zasad (A, C, G, T) dla każdego bloku mutacji.

Kliknij lewym przyciskiem zasadę, aby przełączać do przodu. Kliknij prawym, aby przełączać do tyłu.

Aktywuj użyteczne mutacje i zapisz je w pamięci.

Zbadaj zapisane mutacje, aby gromadzić punkty badawcze i odblokować drukowanie iniekcji.

Wydrukuj aktywatory DNA lub mutatory DNA, aby wstrzyknąć mutacje innym.

Użyj przenośnego analizatora do szybkich, nieinwazyjnych kontroli i znajdowania nieujawnionych sekcji sekwencji.

## Korzystanie z Konsoli

Interfejs konsoli zawiera kilka kluczowych paneli:

- Informacje o Podmiocie - Wyświetla imię, całkowite obrażenia, [color=#a4885c]niestabilność genetyczną[/color] i obrażenia radiacyjne.
- Lista Mutacji - Wyświetla wszystkie wykryte mutacje w DNA podmiotu.
- Ujawniona Sekwencja - Pokazuje aktualnie znane zasady (X = nieznana).
- Sekwencer - Klikaj zasady, aby je przełączać (każda zmiana zadaje 0,2 obrażeń radiacyjnych). Dopasuj ukrytą oryginalną sekwencję, aby aktywować mutację.
- Zapisane Mutacje - Przechowuj tu odkryte mutacje do późniejszego wydrukowania.
- Wydrukuj Aktywator / Wydrukuj Mutator - Tworzy jednorazową iniekcję z zapisanej mutacji.
- Przemieszaj DNA - Losowo resetuje DNA podmiotu (30 s czasu odnowienia, zadaje 15 obrażeń radiacyjnych).

## Iniekcje DNA

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="DNAInjectorGenericActivator" Caption="aktywator DNA" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DNAInjectorGenericMutator" Caption="mutator DNA" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DNAInjectorEmpty" Caption="pusta iniekcja DNA" Rotation="0"/>
</Box>

- Aktywatory - Aktywują mutację już obecną w DNA celu.
- Mutatory - Wstawiają i natychmiast aktywują nową mutację (jeśli cel może ją przyjąć).
- Oba są jednorazowe; po iniekcji zostawiają pustą strzykawkę. Włóż ją z powrotem do konsoli, aby wypełnić.

## Mutacje i Niestabilność Genetyczna

Mutacje zajmują stałe bloki z unikalnymi sekwencjami zasad (A, C, G, T). Ujawnienie poprawnej sekwencji aktywuje mutację.

Dodawanie mutacji zwiększa [color=#a4885c]niestabilność genetyczną[/color] podmiotu o wartość niestabilności mutacji.

Progi niestabilności:
- >100 - Po 60-90 sekundach, ryzyko losowej niebezpiecznej mutacji. Efekty nie mogą zostać cofnięte.
- >150 - Ciągłe bieżące obrażenia komórkowe.

Przemieszanie DNA resetuje większość mutacji (z wyjątkiem odpornych na przemieszanie), ale zadaje ciężkie obrażenia radiacyjne.

## Wskazówki i Bezpieczeństwo

- Sekwencjonowanie i przemieszanie zadają obrażenia radiacyjne - uważnie monitoruj zdrowie podmiotu i lecz obrażenia w razie potrzeby.
- Mutadon usuwa większość niechcianych mutacji (niektóre potężne są odporne).
- Narażenie na promieniowanie może losowo wywołać mutacje - zarówno dobre, jak i złe.
- Niektóre mutacje są charakterystyczne dla gatunku lub nie mogą pojawić się naturalnie.

Przy ostrożnym sekwencjonowaniu i testowaniu, Genetyka może zamienić załogę w prawie nadludzi - lub przypadkowo stworzyć genetyczne horrory. Eksperymentuj odpowiedzialnie!
</Document>
